---   
layout: post
title:  "A trip to Turkey"
date:   2021-08-12 14:45:00 +0100
categories: vacation turkey
---

# Едем к басурманам

В середине Июля 2021 я приехал на родину в Обнинск, встретился с мамой и папой, родными, друзьями, и конечно же с дочуркой. На дворе пандемия, так что было под вопросом, сумеем ли мы выбраться, как мы это обычно с ней летом делаем, куда-нибудь на отдых. В 2020, например, не вышло. В итоге, уже в конце Июля выяснилось, что в Турцию ехать можно, есть недорогие путевки, я купил билеты, и мы засобирались в путь.

![](/images/turkey/costumes.png "Коллаж - я и Маша в турецких костюмах")

# Знай свои тесты!

Раньше, чтобы выехать на отдых, нужно было купить билеты и собрать вещи. Сейчас нужно распечатать сертификат о вакцинации, в каждый карман положить по маске, заполнить анкету выезжающего, анкету приезжающего и сделать тест.

> "Хм, нужно сделать тест на корону не более чем за 72 часа до вылета. Позвоню в лабораторию."  
    - Когда будет готов тест?  
    - Через 72 часа.  
    О_о

Кроме того, нужно быть готовым принести клятву на крови младенцев, что ты  

>    не общался,  
    не пересекался,  
    не контактировал,  
    не трансмутировал,  
    сидел взаперти и тихонечко медитировал.

# Турция, Турция, Турция, Турция...

Летел самолет под покровом ночи.  
Три часа и пятнадцать минут, между прочим.  
Немного недотянул до Италии  
И приземлился в солнечной Анталии.

Тесты, анкеты и сертификаты    
Нужны как ежу заправка для салата.  
Про корону никто не задал и вопроса:  
В шесть утра турки из кровати не кажут носа.

В автобусе зевает и млад и стар,  
Он едет в городок под названием Махмутлар.  
А там у самой синей морской воды  
Прямо из земли растёт отель Green Peace три звезды.

Выпили кофе, осмотрелись и слегка прифигели:  
В городе бронзовые быки - совсем офонарели!

![](/images/turkey/bull.jpg "Я держу быка за рога")

Усмирили быков,  
Спали без задних ногов.  
Проснулись - завтрак готов!  
Улыбаемся с Машей по-македонски - с двух ртов.

На автобусе в Аланью ехать совсем не мило:  
С таким же успехом могли оседлать черепаху Тортилу.  
Добравшись до центра, сказали водиле "мерси",  
А обратно добирались на желтом ретивом такси.

У красной башни есть восемь красных углов,  
Изнутри и снаружи красная, вплоть до лестниц и всяких ходов.  
В общем, башня была очень красная,  
А виды с неё - прекрасные.

![](/images/turkey/red-tower.jpg "Красная башня")
![](/images/turkey/red-tower-view.jpg "Вид с Красной башни")

От жары мы были почти совсем разбиты,  
Спасла только внезапная пещера, а в ней сталактиты.

![](/images/turkey/cave-damlatas.jpg "Потолок пещеры Дамлаташ")

Можно поехать на экскурсию с группой и нудным гидом,  
Три минуты смотреть со скалы "с уникальным видом",  
Вдоль древних стен бежать настоящий кросс,  
И каждому фото - по очереди трогать статую за нос.

А можно взять в аренду новенькую машину    
И ехать себе не спеша по горным серпантинам,  
В деревушке купить мед и гранатовый соус,  
Любоваться скалами, ни о чем не беспокоясь.

![](/images/turkey/sapadere.jpg "Водопад в каньоне Сападере")

С утра встретились со Светой Смирновой,  
Не виделись пять лет: "Привет!" - "Здорово!"  
Первая остановка - каньон Сападере.  
Красиво так, что и глазам не верим!

![](/images/turkey/sveta-smirnova.jpg "Света Смирнова в каньоне Сападере")

Оттуда отправляемся в пещеру под названием Дым,  
А потом в ресторан прямо над потоком, прозрачным и голубым.  
Хоть официант и забыл принести мне рыбов,  
Извинился громадным мороженым - настоящей глыбой!

![](/images/turkey/ice-cream.png "Мороженое")

В аквапарке испробовали все горки, остались довольны.  
И поехали в Сиде, смотреть древнегреческие колонны.  
Застали там самый настоящий шторм,  
Укрылись в кафешке и наелись еды до отвала - ну норм.

![](/images/turkey/side-storm.png "Шторм в Сиде")

Катались на лодке вдоль скалистых берегов, в море-океане,  
А Маша вообще разошлась и летала на параплане!  
Летит за лодкой на тросе, видно только маленькую точку,  
Но я-то знаю, это моя храбрая, лучшая в мире дочка!

![](/images/turkey/masha-paragliding.png "Маша на параплане")